{"data": [{"answers": {"answer_start": 50, "text": ["seis meses"]}, "context": "La estancia en los centros tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses, salvo que con anterioridad al transcurso de este per\u00edodo sea resuelto el expediente administrativo. En caso de resoluci\u00f3n denegatoria, el beneficiario dispondr\u00e1 de quince d\u00edas para abandonar el centro.\n\nExcepcionalmente, y por razones de necesidad, previo informe del equipo t\u00e9cnico la Direcci\u00f3n del centro podr\u00e1 proponer a la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria la autorizaci\u00f3n, por una sola vez, de una pr\u00f3rroga de estancia hasta la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del expediente de asilo. Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada.", "id": 583286, "question": "\u00bfCunato tiempo dura la estancia?"}, {"answers": {"answer_start": 50, "text": ["seis meses"]}, "context": "La estancia en los centros tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses, salvo que con anterioridad al transcurso de este per\u00edodo sea resuelto el expediente administrativo. En caso de resoluci\u00f3n denegatoria, el beneficiario dispondr\u00e1 de quince d\u00edas para abandonar el centro.\n\nExcepcionalmente, y por razones de necesidad, previo informe del equipo t\u00e9cnico la Direcci\u00f3n del centro podr\u00e1 proponer a la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria la autorizaci\u00f3n, por una sola vez, de una pr\u00f3rroga de estancia hasta la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del expediente de asilo. Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada.", "id": 583287, "question": "\u00bfCunato tiempo puedo estar en el centro?"}, {"answers": {"answer_start": 226, "text": ["quince d\u00edas"]}, "context": "La estancia en los centros tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses, salvo que con anterioridad al transcurso de este per\u00edodo sea resuelto el expediente administrativo. En caso de resoluci\u00f3n denegatoria, el beneficiario dispondr\u00e1 de quince d\u00edas para abandonar el centro.\n\nExcepcionalmente, y por razones de necesidad, previo informe del equipo t\u00e9cnico la Direcci\u00f3n del centro podr\u00e1 proponer a la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria la autorizaci\u00f3n, por una sola vez, de una pr\u00f3rroga de estancia hasta la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del expediente de asilo. Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada.", "id": 583288, "question": "\u00bfCuantos dias tiene cuando esta denegada?"}, {"answers": {"answer_start": 226, "text": ["quince d\u00edas"]}, "context": "La estancia en los centros tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses, salvo que con anterioridad al transcurso de este per\u00edodo sea resuelto el expediente administrativo. En caso de resoluci\u00f3n denegatoria, el beneficiario dispondr\u00e1 de quince d\u00edas para abandonar el centro.\n\nExcepcionalmente, y por razones de necesidad, previo informe del equipo t\u00e9cnico la Direcci\u00f3n del centro podr\u00e1 proponer a la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria la autorizaci\u00f3n, por una sola vez, de una pr\u00f3rroga de estancia hasta la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del expediente de asilo. Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada.", "id": 583289, "question": "\u00bfperiodo disponible cuando esta denegada en el centro?"}, {"answers": {"answer_start": 570, "text": ["Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada."]}, "context": "La estancia en los centros tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses, salvo que con anterioridad al transcurso de este per\u00edodo sea resuelto el expediente administrativo. En caso de resoluci\u00f3n denegatoria, el beneficiario dispondr\u00e1 de quince d\u00edas para abandonar el centro.\n\nExcepcionalmente, y por razones de necesidad, previo informe del equipo t\u00e9cnico la Direcci\u00f3n del centro podr\u00e1 proponer a la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria la autorizaci\u00f3n, por una sola vez, de una pr\u00f3rroga de estancia hasta la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n del expediente de asilo. Su duraci\u00f3n depender\u00e1 de las caracter\u00edsticas individuales de cada caso, tras la propuesta de la direcci\u00f3n del centro de forma motivada.", "id": 583290, "question": "\u00bfDe que depende la pr\u00f3rroga de estancia?"}, {"answers": {"answer_start": 40, "text": [" Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria"]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583273, "question": "\u00bfQue es C.A.R?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["Centro de Acogida a Refugiados"]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583272, "question": "\u00bfQue significa CAR?"}, {"answers": {"answer_start": 41, "text": ["Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria"]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583274, "question": "\u00bfQue es CAR?"}, {"answers": {"answer_start": 360, "text": ["Espa\u00f1a"]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583275, "question": "\u00bfDonde pueden pedir asilo?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["Centro de Acogida a Refugiados"]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583271, "question": "\u00bfQue significa C.A.R?"}, {"answers": {"answer_start": 300, "text": ["Espa\u00f1a "]}, "context": "Centro de Acogida a Refugiados (C.A.R.). Son establecimientos p\u00fablicos destinados a prestar alojamiento, manutenci\u00f3n y asistencia psicosocial urgente y primaria, as\u00ed como otros servicios sociales encaminados a facilitar la convivencia e integrar en la comunidad a las personas que solicitan asilo en Espa\u00f1a u obtengan la condici\u00f3n de refugiado o desplazado en Espa\u00f1a y que carezcan de medios econ\u00f3micos para atender a sus necesidades y a las de su familia.", "id": 583276, "question": "\u00bfDonde pueden ir los refugiados?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados "]}, "context": "El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), organismo de las Naciones Unidas encargado de proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos, debe intervenir, de acuerdo con la legislaci\u00f3n en vigor, en el procedimiento de concesi\u00f3n del derecho de asilo. En base a esta colaboraci\u00f3n, el ACNUR recibe una subvenci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Migraciones.", "id": 583267, "question": "\u00bfQue significa ACNUR?"}, {"answers": {"answer_start": 118, "text": ["proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos"]}, "context": "El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), organismo de las Naciones Unidas encargado de proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos, debe intervenir, de acuerdo con la legislaci\u00f3n en vigor, en el procedimiento de concesi\u00f3n del derecho de asilo. En base a esta colaboraci\u00f3n, el ACNUR recibe una subvenci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Migraciones.", "id": 583269, "question": "\u00bfQue hace ACNUR?"}, {"answers": {"answer_start": 118, "text": ["proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos"]}, "context": "El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), organismo de las Naciones Unidas encargado de proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos, debe intervenir, de acuerdo con la legislaci\u00f3n en vigor, en el procedimiento de concesi\u00f3n del derecho de asilo. En base a esta colaboraci\u00f3n, el ACNUR recibe una subvenci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Migraciones.", "id": 583268, "question": "\u00bfDe qu\u00e9 se encarga ACNUR?"}, {"answers": {"answer_start": 368, "text": ["Direcci\u00f3n General de Migraciones"]}, "context": "El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), organismo de las Naciones Unidas encargado de proteger a los refugiados y desplazados por persecuciones o conflictos, debe intervenir, de acuerdo con la legislaci\u00f3n en vigor, en el procedimiento de concesi\u00f3n del derecho de asilo. En base a esta colaboraci\u00f3n, el ACNUR recibe una subvenci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Migraciones.", "id": 583270, "question": "\u00bfDe donde recibe las subvenciones ACNUR?"}, {"answers": {"answer_start": 70, "text": ["desde el momento del ingreso del beneficiario en el centro y en funci\u00f3n de su situaci\u00f3n personal"]}, "context": "Las ayudas para gastos personales y de transporte se podr\u00e1n solicitar desde el momento del ingreso del beneficiario en el centro y en funci\u00f3n de su situaci\u00f3n personal.\nLos dem\u00e1s gastos se podr\u00e1n solicitar a lo largo de la estancia del beneficiario en el centro, cuando se produzca la circunstancia que d\u00e9 lugar al mismo.", "id": 583291, "question": "\u00bfEn que momento se puede pedir las ayudas?"}, {"answers": {"answer_start": 639, "text": ["eglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003"]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583283, "question": "\u00bfQue reglamento sigue?"}, {"answers": {"answer_start": 188, "text": ["Haber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite "]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583281, "question": "\u00bfComo ser beneficiario?"}, {"answers": {"answer_start": 1085, "text": ["Carecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro."]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583284, "question": "\u00bfLos requsitos de CAR?"}, {"answers": {"answer_start": 188, "text": ["Haber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud,"]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583280, "question": "\u00bfComo podria ser beneficiario de los centros de Acogida?"}, {"answers": {"answer_start": 188, "text": ["Haber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud"]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583282, "question": "\u00bfQue condici\u00f3n tienen que tener para ser beneficiarios?"}, {"answers": {"answer_start": 1085, "text": ["Carecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro"]}, "context": "Podr\u00e1n ser beneficiarios de los Centros de Acogida a Refugiados de la Direcci\u00f3n General de Inclusi\u00f3n y Atenci\u00f3n Humanitaria, las personas que re\u00fanan alguna de las siguientes condiciones:\n\nHaber solicitado o ser beneficiario de proteccion internacional en Espa\u00f1a.\nEstar en posesi\u00f3n del documento pertinente que acredite su condici\u00f3n de solicitante o beneficiario de proteccion internacional del estatuto de apatrida o protecci\u00f3n temporal en Espa\u00f1a.\nHaber solicitado proteccion internacional y no ser admitida a tr\u00e1mite la solicitud, cuando haya aceptado un Estado miembro la responsabilidad de examinar su solicitud de asilo en virtud del Reglamento (CE) 343/2003 del Consejo de 18 de febrero de 2003 por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds, durante el plazo previsto para gestionar el traslado al pa\u00eds que haya aceptado su toma a cargo.\nEn todos los supuestos les ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n los siguientes requisitos:\n\nCarecer de trabajo o de medios econ\u00f3micos para atender sus necesidades y las de su familia.\nNo padecer enfermedades transmisibles o discapacidades fisicas o ps\u00edquicas que puedan alterar la normal convivencia en el centro.\nAceptaci\u00f3n expresa de la normativa por la que se rige el centro.", "id": 583285, "question": "\u00bfLos requisitos del centro?"}, {"answers": {"answer_start": 212, "text": ["en el plazo m\u00e1ximo de seis meses"]}, "context": "Plazo de resoluci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n para la acci\u00f3n concertada. Conforme al art\u00edculo 44 del Real Decreto 220/2022, de 29 de marzo, la resoluci\u00f3n de autorizaci\u00f3n se dictar\u00e1 y notificar\u00e1 a la entidad solicitante en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados desde la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud de d\u00e9 inicio al procedimiento.\n", "id": 583292, "question": "\u00bfPeriodo de resoluci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 224, "text": ["m\u00e1ximo de seis meses"]}, "context": "Plazo de resoluci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n para la acci\u00f3n concertada. Conforme al art\u00edculo 44 del Real Decreto 220/2022, de 29 de marzo, la resoluci\u00f3n de autorizaci\u00f3n se dictar\u00e1 y notificar\u00e1 a la entidad solicitante en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados desde la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud de d\u00e9 inicio al procedimiento.\n", "id": 583293, "question": "\u00bfTiempo de resoluci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 78, "text": ["art\u00edculo 44 del Real Decreto 220/2022, de 29 de marzo"]}, "context": "Plazo de resoluci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n para la acci\u00f3n concertada. Conforme al art\u00edculo 44 del Real Decreto 220/2022, de 29 de marzo, la resoluci\u00f3n de autorizaci\u00f3n se dictar\u00e1 y notificar\u00e1 a la entidad solicitante en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados desde la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud de d\u00e9 inicio al procedimiento.\n", "id": 583294, "question": "\u00bfCuales el decreto de la resolu\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 234, "text": ["seis meses"]}, "context": "Plazo de resoluci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n para la acci\u00f3n concertada. Conforme al art\u00edculo 44 del Real Decreto 220/2022, de 29 de marzo, la resoluci\u00f3n de autorizaci\u00f3n se dictar\u00e1 y notificar\u00e1 a la entidad solicitante en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados desde la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud de d\u00e9 inicio al procedimiento.\n", "id": 583295, "question": "\u00bfTiempo para la norificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 320, "text": ["la SEDE de Acci\u00f3n Concertada de Protecci\u00f3n Internacional."]}, "context": "El procedimiento de autorizaci\u00f3n de acci\u00f3n concertada se iniciar\u00e1 mediante la presentaci\u00f3n de la correspondiente solicitud por la entidad interesada, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 14.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, dirigida al \u00f3rgano de concertaci\u00f3n.\n\nLas solicitudes se presentar\u00e1n a trav\u00e9s de la SEDE de Acci\u00f3n Concertada de Protecci\u00f3n Internacional.", "id": 583298, "question": "\u00bfDonde se presenta la solicitud?"}, {"answers": {"answer_start": 172, "text": ["de la Secretar\u00eda General de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n, recibiendo cofinanciaci\u00f3n, en algunos programas, del Fondo Social Europeo y del Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n."]}, "context": "Las subvenciones concedidas a las ONG para la acogida y la integraci\u00f3n de quienes conforman estos colectivos est\u00e1n financiadas con fondos que provienen de los presupuestos de la Secretar\u00eda General de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n, recibiendo cofinanciaci\u00f3n, en algunos programas, del Fondo Social Europeo y del Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n.", "id": 583262, "question": "\u00bfDonde provienen las subvenciones?"}, {"answers": {"answer_start": 38, "text": ["para la acogida y la integraci\u00f3n "]}, "context": "Las subvenciones concedidas a las ONG para la acogida y la integraci\u00f3n de quienes conforman estos colectivos est\u00e1n financiadas con fondos que provienen de los presupuestos de la Secretar\u00eda General de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n, recibiendo cofinanciaci\u00f3n, en algunos programas, del Fondo Social Europeo y del Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n.", "id": 583263, "question": "\u00bfPara que sirven las subvenciones?"}, {"answers": {"answer_start": 28, "text": ["a las ONG"]}, "context": "Las subvenciones concedidas a las ONG para la acogida y la integraci\u00f3n de quienes conforman estos colectivos est\u00e1n financiadas con fondos que provienen de los presupuestos de la Secretar\u00eda General de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n, recibiendo cofinanciaci\u00f3n, en algunos programas, del Fondo Social Europeo y del Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n.", "id": 583264, "question": "\u00bfPara quienes son las subvenciones?"}, {"answers": {"answer_start": 33, "text": [" ONG"]}, "context": "Las subvenciones concedidas a las ONG para la acogida y la integraci\u00f3n de quienes conforman estos colectivos est\u00e1n financiadas con fondos que provienen de los presupuestos de la Secretar\u00eda General de Inmigraci\u00f3n y Emigraci\u00f3n, recibiendo cofinanciaci\u00f3n, en algunos programas, del Fondo Social Europeo y del Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n.", "id": 583265, "question": "\u00bfQuien puede recibir las subenciones?"}, {"answers": {"answer_start": 34, "text": ["En todo caso, el derecho de asilo se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad."]}, "context": "Art\u00edculo 9. Causas de denegaci\u00f3n.\nEn todo caso, el derecho de asilo se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad.", "id": 618637, "question": "Me han denegado el derecho de asilo."}, {"answers": {"answer_start": 34, "text": ["En todo caso, el derecho de asilo se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad."]}, "context": "Art\u00edculo 9. Causas de denegaci\u00f3n.\nEn todo caso, el derecho de asilo se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad.", "id": 618638, "question": "\u00bfPor qu\u00e9 me han denegado?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del C.A.R. dirigidas a la sociedad de acogida."]}, "context": "Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del C.A.R. dirigidas a la sociedad de acogida.", "id": 583277, "question": "\u00bfQue servicios y prestaciones tienen CAR?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del C.A.R"]}, "context": "Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del C.A.R. dirigidas a la sociedad de acogida.", "id": 583278, "question": "\u00bfQue servicios y prestaciones tienen C.A.R?"}, {"answers": {"answer_start": 0, "text": ["Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n"]}, "context": "Alojamiento y manutenci\u00f3n temporal.\nInformaci\u00f3n y asesoramiento sobre nueva situaci\u00f3n.\nOrientaci\u00f3n para su incorporaci\u00f3n al sistema educativo, sanitario y social.\nAtenci\u00f3n psicol\u00f3gica.\nAtenci\u00f3n social especializada y gesti\u00f3n de ayudas econ\u00f3micas complementarias.\nDesarrollo de cursos para aprendizaje de la lengua y de habilidades sociales b\u00e1sicas.\nOrientaci\u00f3n e intermediaci\u00f3n para la formaci\u00f3n profesional e inserci\u00f3n laboral.\nActividades ocupacionales y de ocio y tiempo libre.\nActividades de sensibilizaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del C.A.R. dirigidas a la sociedad de acogida.", "id": 583279, "question": "\u00bfQue servicios y prestaciones tienen el Centro de Acogida a Refugiados?"}, {"answers": {"answer_start": 218, "text": ["ser\u00e1n las mismas y en los mismos t\u00e9rminos que las establecidas en la Resoluci\u00f3n de 2015"]}, "context": "Ayudas econ\u00f3micas a los beneficiarios de los CAR:    RD 865-2006 Normas reguladoras ayudas CM.\n2015 Resoluci\u00f3n ayudas Centros.\n2017 Resoluci\u00f3n ayudas Centros . Las cuant\u00edas m\u00e1ximas establecidas para cada tipo de ayuda ser\u00e1n las mismas y en los mismos t\u00e9rminos que las establecidas en la Resoluci\u00f3n de 2015.", "id": 583297, "question": "\u00bfLas cuantias de ayudas?"}, {"answers": {"answer_start": 52, "text": [" RD 865-2006 Normas reguladoras ayudas CM"]}, "context": "Ayudas econ\u00f3micas a los beneficiarios de los CAR:    RD 865-2006 Normas reguladoras ayudas CM.\n2015 Resoluci\u00f3n ayudas Centros.\n2017 Resoluci\u00f3n ayudas Centros . Las cuant\u00edas m\u00e1ximas establecidas para cada tipo de ayuda ser\u00e1n las mismas y en los mismos t\u00e9rminos que las establecidas en la Resoluci\u00f3n de 2015.", "id": 583296, "question": "\u00bfLa normativa para ayuda economica?"}, {"answers": {"answer_start": 27, "text": ["Constituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno."]}, "context": "Art\u00edculo 10. Da\u00f1os graves.\nConstituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno.", "id": 618640, "question": "\u00bfQu\u00e9 da\u00f1os pueden llevar a la asignaci\u00f3n de protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 27, "text": ["Constituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno."]}, "context": "Art\u00edculo 10. Da\u00f1os graves.\nConstituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno.", "id": 618641, "question": "\u00bfu\u00e9 se consideran da\u00f1os graves?"}, {"answers": {"answer_start": 27, "text": ["Constituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno."]}, "context": "Art\u00edculo 10. Da\u00f1os graves.\nConstituyen los da\u00f1os graves que dan lugar a la protecci\u00f3n subsidiaria prevista en el art\u00edculo 4 de esta Ley:\na) la condena a pena de muerte o el riesgo de su ejecuci\u00f3n material;\nb) la tortura y los tratos inhumanos o degradantes en el pa\u00eds de origen del solicitante;\nc) las amenazas graves contra la vida o la integridad de los civiles motivadas por una violencia indiscriminada en situaciones de conflicto internacional o interno.", "id": 618642, "question": "\u00bfQu\u00e9 se consideran da\u00f1os graves,  en base a los cuales se pueda solicitar protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 35, "text": ["En todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad."]}, "context": "Art\u00edculo 12. Causas de denegaci\u00f3n.\nEn todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad.", "id": 618647, "question": "Me han denegado la protecci\u00f3n subsidiaria."}, {"answers": {"answer_start": 35, "text": ["En todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad."]}, "context": "Art\u00edculo 12. Causas de denegaci\u00f3n.\nEn todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad.", "id": 618648, "question": "\u00bfPor qu\u00e9 me han denegado la protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 35, "text": ["En todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad."]}, "context": "Art\u00edculo 12. Causas de denegaci\u00f3n.\nEn todo caso, la protecci\u00f3n subsidiaria se denegar\u00e1 a:\na) las personas que constituyan, por razones fundadas, un peligro para la seguridad de Espa\u00f1a;\nb) las personas que, habiendo sido objeto de una condena firme por delito grave constituyan una amenaza para la comunidad.", "id": 618649, "question": "\u00bfPor qu\u00e9 motivos nos pueden denegar la protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 36, "text": ["1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618651, "question": "Cu\u00e1les son las organizaciones que brindan protecci\u00f3n"}, {"answers": {"answer_start": 36, "text": ["1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618652, "question": "Qu\u00e9 organizaciones dan protecci\u00f3n"}, {"answers": {"answer_start": 36, "text": ["1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618653, "question": "A qu\u00e9 entidades puedo solicitar protecci\u00f3n"}, {"answers": {"answer_start": 36, "text": ["1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618654, "question": "D\u00f3nde puedo acudir para solicitar protecci\u00f3n"}, {"answers": {"answer_start": 36, "text": ["1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618655, "question": "\u00bfQui\u00e9n puede proporcionar la protecci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 249, "text": ["se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n."]}, "context": "Art\u00edculo 14. Agentes de protecci\u00f3n.\n1. Podr\u00e1n proporcionar protecci\u00f3n:\na) el Estado, o\nb) los partidos u organizaciones, incluidas las organizaciones internacionales, que controlen el Estado o una parte considerable de su territorio.\n2. En general, se entender\u00e1 que existe protecci\u00f3n cuando los agentes mencionados en el apartado primero adopten medidas razonables y efectivas para impedir la persecuci\u00f3n o el padecimiento de da\u00f1os graves, tales como el establecimiento de un sistema jur\u00eddico eficaz para la investigaci\u00f3n, el procesamiento y la sanci\u00f3n de acciones constitutivas de persecuci\u00f3n o de da\u00f1os graves, y siempre que el solicitante tenga acceso efectivo a dicha protecci\u00f3n.\n3. Se tendr\u00e1 en cuenta la orientaci\u00f3n que pueda desprenderse de los actos pertinentes de las instituciones de la Uni\u00f3n Europea o de organizaciones internacionales relevantes, al efecto de valorar si una organizaci\u00f3n internacional controla un Estado o una parte considerable de su territorio y proporciona la protecci\u00f3n descrita en el apartado anterior.\n", "id": 618656, "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por protecci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 62, "text": ["Las personas nacionales no comunitarias y las ap\u00e1tridas presentes en territorio espa\u00f1ol tienen derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional en Espa\u00f1a."]}, "context": "Art\u00edculo 16. Derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional.\n1. Las personas nacionales no comunitarias y las ap\u00e1tridas presentes en territorio espa\u00f1ol tienen derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional en Espa\u00f1a.\n2. Para su ejercicio, los solicitantes de protecci\u00f3n internacional tendr\u00e1n derecho a asistencia sanitaria y a asistencia jur\u00eddica gratuita, que se extender\u00e1 a la formalizaci\u00f3n de la solicitud y a toda la tramitaci\u00f3n del procedimiento, y que se prestar\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta materia, as\u00ed como derecho a int\u00e9rprete en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 22 de la Ley Org\u00e1nica 4/2000.\nLa asistencia jur\u00eddica referida en el p\u00e1rrafo anterior ser\u00e1 preceptiva cuando las solicitudes se formalicen de acuerdo al procedimiento se\u00f1alado en el art\u00edculo 21 de la presente Ley.\n3. La presentaci\u00f3n de la solicitud conllevar\u00e1 la valoraci\u00f3n de las circunstancias determinantes del reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, as\u00ed como de la concesi\u00f3n de la protecci\u00f3n subsidiaria. De este extremo se informar\u00e1 en debida forma al solicitante.\n4. Toda informaci\u00f3n relativa al procedimiento, incluido el hecho de la presentaci\u00f3n de la solicitud, tendr\u00e1 car\u00e1cter confidencial.", "id": 618659, "question": "\u00bfQui\u00e9n puede solicitar protecci\u00f3n internacional?"}, {"answers": {"answer_start": 234, "text": [" los solicitantes de protecci\u00f3n internacional tendr\u00e1n derecho a asistencia sanitaria y a asistencia jur\u00eddica gratuita, que se extender\u00e1 a la formalizaci\u00f3n de la solicitud y a toda la tramitaci\u00f3n del procedimiento, y que se prestar\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta materia, as\u00ed como derecho a int\u00e9rprete en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 22 de la Ley Org\u00e1nica 4/2000"]}, "context": "Art\u00edculo 16. Derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional.\n1. Las personas nacionales no comunitarias y las ap\u00e1tridas presentes en territorio espa\u00f1ol tienen derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional en Espa\u00f1a.\n2. Para su ejercicio, los solicitantes de protecci\u00f3n internacional tendr\u00e1n derecho a asistencia sanitaria y a asistencia jur\u00eddica gratuita, que se extender\u00e1 a la formalizaci\u00f3n de la solicitud y a toda la tramitaci\u00f3n del procedimiento, y que se prestar\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta materia, as\u00ed como derecho a int\u00e9rprete en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 22 de la Ley Org\u00e1nica 4/2000.\nLa asistencia jur\u00eddica referida en el p\u00e1rrafo anterior ser\u00e1 preceptiva cuando las solicitudes se formalicen de acuerdo al procedimiento se\u00f1alado en el art\u00edculo 21 de la presente Ley.\n3. La presentaci\u00f3n de la solicitud conllevar\u00e1 la valoraci\u00f3n de las circunstancias determinantes del reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, as\u00ed como de la concesi\u00f3n de la protecci\u00f3n subsidiaria. De este extremo se informar\u00e1 en debida forma al solicitante.\n4. Toda informaci\u00f3n relativa al procedimiento, incluido el hecho de la presentaci\u00f3n de la solicitud, tendr\u00e1 car\u00e1cter confidencial.", "id": 618660, "question": "\u00bfA qu\u00e9 tienen derecho los solicitantes de protecci\u00f3n internacional?"}, {"answers": {"answer_start": 1072, "text": ["Toda informaci\u00f3n relativa al procedimiento, incluido el hecho de la presentaci\u00f3n de la solicitud, tendr\u00e1 car\u00e1cter confidencial."]}, "context": "Art\u00edculo 16. Derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional.\n1. Las personas nacionales no comunitarias y las ap\u00e1tridas presentes en territorio espa\u00f1ol tienen derecho a solicitar protecci\u00f3n internacional en Espa\u00f1a.\n2. Para su ejercicio, los solicitantes de protecci\u00f3n internacional tendr\u00e1n derecho a asistencia sanitaria y a asistencia jur\u00eddica gratuita, que se extender\u00e1 a la formalizaci\u00f3n de la solicitud y a toda la tramitaci\u00f3n del procedimiento, y que se prestar\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta materia, as\u00ed como derecho a int\u00e9rprete en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 22 de la Ley Org\u00e1nica 4/2000.\nLa asistencia jur\u00eddica referida en el p\u00e1rrafo anterior ser\u00e1 preceptiva cuando las solicitudes se formalicen de acuerdo al procedimiento se\u00f1alado en el art\u00edculo 21 de la presente Ley.\n3. La presentaci\u00f3n de la solicitud conllevar\u00e1 la valoraci\u00f3n de las circunstancias determinantes del reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, as\u00ed como de la concesi\u00f3n de la protecci\u00f3n subsidiaria. De este extremo se informar\u00e1 en debida forma al solicitante.\n4. Toda informaci\u00f3n relativa al procedimiento, incluido el hecho de la presentaci\u00f3n de la solicitud, tendr\u00e1 car\u00e1cter confidencial.", "id": 618661, "question": "\u00bfPuedo solicitar la protecci\u00f3n internacional de forma confidencial?"}, {"answers": {"answer_start": 58, "text": ["1. El solicitante de asilo, presentada la solicitud, tiene en los t\u00e9rminos recogidos en la presente Ley, en los art\u00edculos 16, 17, 19, 33 y 34, los siguientes derechos:\na) a ser documentado como solicitante de protecci\u00f3n internacional;\nb) a asistencia jur\u00eddica gratuita e int\u00e9rprete;\nc) a que se comunique su solicitud al ACNUR;\nd) a la suspensi\u00f3n de cualquier proceso de devoluci\u00f3n, expulsi\u00f3n o extradici\u00f3n que pudiera afectar al solicitante;\ne) a conocer el contenido del expediente en cualquier momento;\nf) a la atenci\u00f3n sanitaria en las condiciones expuestas;\ng) a recibir prestaciones sociales espec\u00edficas en los t\u00e9rminos que se recogen en esta Ley."]}, "context": "Art\u00edculo 18. Derechos y obligaciones de los solicitantes.\n1. El solicitante de asilo, presentada la solicitud, tiene en los t\u00e9rminos recogidos en la presente Ley, en los art\u00edculos 16, 17, 19, 33 y 34, los siguientes derechos:\na) a ser documentado como solicitante de protecci\u00f3n internacional;\nb) a asistencia jur\u00eddica gratuita e int\u00e9rprete;\nc) a que se comunique su solicitud al ACNUR;\nd) a la suspensi\u00f3n de cualquier proceso de devoluci\u00f3n, expulsi\u00f3n o extradici\u00f3n que pudiera afectar al solicitante;\ne) a conocer el contenido del expediente en cualquier momento;\nf) a la atenci\u00f3n sanitaria en las condiciones expuestas;\ng) a recibir prestaciones sociales espec\u00edficas en los t\u00e9rminos que se recogen en esta Ley.\n2. Ser\u00e1n obligaciones de los solicitantes de protecci\u00f3n internacional las siguientes:\na) cooperar con las autoridades espa\u00f1olas en el procedimiento para la concesi\u00f3n de protecci\u00f3n internacional;\nb) presentar, lo antes posible, todos aquellos elementos que, junto a su propia declaraci\u00f3n, contribuyan a fundamentar su solicitud. Entre otros, podr\u00e1n presentar la documentaci\u00f3n de que dispongan sobre su edad, pasado \u2013incluido el de parientes relacionados\u2013, identidad, nacionalidad o nacionalidades, lugares de anterior residencia, solicitudes de protecci\u00f3n internacional previas, itinerarios de viaje, documentos de viaje y motivos por los que solicita la protecci\u00f3n;\nc) proporcionar sus impresiones dactilares, permitir ser fotografiados y, en su caso, consentir que sean grabadas sus declaraciones, siempre que hayan sido previamente informados sobre este \u00faltimo extremo;\nd) informar sobre su domicilio en Espa\u00f1a y cualquier cambio que se produzca en \u00e9l;\ne) informar, asimismo, a la autoridad competente o comparecer ante ella, cuando as\u00ed se les requiera con relaci\u00f3n a cualquier circunstancia de su solicitud.", "id": 618668, "question": "\u00bfQu\u00e9 derechos tiene el solicitante de asilo?"}, {"answers": {"answer_start": 712, "text": ["2. Ser\u00e1n obligaciones de los solicitantes de protecci\u00f3n internacional las siguientes:\na) cooperar con las autoridades espa\u00f1olas en el procedimiento para la concesi\u00f3n de protecci\u00f3n internacional;\nb) presentar, lo antes posible, todos aquellos elementos que, junto a su propia declaraci\u00f3n, contribuyan a fundamentar su solicitud. Entre otros, podr\u00e1n presentar la documentaci\u00f3n de que dispongan sobre su edad, pasado \u2013incluido el de parientes relacionados\u2013, identidad, nacionalidad o nacionalidades, lugares de anterior residencia, solicitudes de protecci\u00f3n internacional previas, itinerarios de viaje, documentos de viaje y motivos por los que solicita la protecci\u00f3n;\nc) proporcionar sus impresiones dactilares, permitir ser fotografiados y, en su caso, consentir que sean grabadas sus declaraciones, siempre que hayan sido previamente informados sobre este \u00faltimo extremo;\nd) informar sobre su domicilio en Espa\u00f1a y cualquier cambio que se produzca en \u00e9l;\ne) informar, asimismo, a la autoridad competente o comparecer ante ella, cuando as\u00ed se les requiera con relaci\u00f3n a cualquier circunstancia de su solicitud."]}, "context": "Art\u00edculo 18. Derechos y obligaciones de los solicitantes.\n1. El solicitante de asilo, presentada la solicitud, tiene en los t\u00e9rminos recogidos en la presente Ley, en los art\u00edculos 16, 17, 19, 33 y 34, los siguientes derechos:\na) a ser documentado como solicitante de protecci\u00f3n internacional;\nb) a asistencia jur\u00eddica gratuita e int\u00e9rprete;\nc) a que se comunique su solicitud al ACNUR;\nd) a la suspensi\u00f3n de cualquier proceso de devoluci\u00f3n, expulsi\u00f3n o extradici\u00f3n que pudiera afectar al solicitante;\ne) a conocer el contenido del expediente en cualquier momento;\nf) a la atenci\u00f3n sanitaria en las condiciones expuestas;\ng) a recibir prestaciones sociales espec\u00edficas en los t\u00e9rminos que se recogen en esta Ley.\n2. Ser\u00e1n obligaciones de los solicitantes de protecci\u00f3n internacional las siguientes:\na) cooperar con las autoridades espa\u00f1olas en el procedimiento para la concesi\u00f3n de protecci\u00f3n internacional;\nb) presentar, lo antes posible, todos aquellos elementos que, junto a su propia declaraci\u00f3n, contribuyan a fundamentar su solicitud. Entre otros, podr\u00e1n presentar la documentaci\u00f3n de que dispongan sobre su edad, pasado \u2013incluido el de parientes relacionados\u2013, identidad, nacionalidad o nacionalidades, lugares de anterior residencia, solicitudes de protecci\u00f3n internacional previas, itinerarios de viaje, documentos de viaje y motivos por los que solicita la protecci\u00f3n;\nc) proporcionar sus impresiones dactilares, permitir ser fotografiados y, en su caso, consentir que sean grabadas sus declaraciones, siempre que hayan sido previamente informados sobre este \u00faltimo extremo;\nd) informar sobre su domicilio en Espa\u00f1a y cualquier cambio que se produzca en \u00e9l;\ne) informar, asimismo, a la autoridad competente o comparecer ante ella, cuando as\u00ed se les requiera con relaci\u00f3n a cualquier circunstancia de su solicitud.", "id": 618669, "question": "\u00bfQu\u00e9 obligaciones tiene el solicitante de protecci\u00f3n internacional?"}, {"answers": {"answer_start": 4002, "text": ["La no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite conllevar\u00e1 los mismos efectos que la denegaci\u00f3n de la solicitud."]}, "context": "Art\u00edculo 20. No admisi\u00f3n de solicitudes presentadas dentro del territorio espa\u00f1ol.\n1. El Ministro del Interior, a propuesta de la Oficina de Asilo y Refugio, podr\u00e1, mediante resoluci\u00f3n motivada, no admitir a tr\u00e1mite las solicitudes cuando concurra alguna de las circunstancias siguientes:\n\u2013 Por falta de competencia para el examen de las solicitudes:\na) cuando no corresponda a Espa\u00f1a su examen con arreglo al Reglamento (CE) 343/2003, del Consejo, de 18 de febrero, por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los Estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds;\nb) cuando no corresponda a Espa\u00f1a su examen de conformidad con los Convenios Internacionales en que sea Parte. En la resoluci\u00f3n por la que se acuerde la no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite se indicar\u00e1 a la persona solicitante el Estado responsable de examinarla. En este caso, dicho Estado habr\u00e1 aceptado expl\u00edcitamente su responsabilidad y se obtendr\u00e1n garant\u00edas suficientes de protecci\u00f3n para la vida, libertad e integridad f\u00edsica de los interesados, as\u00ed como del respeto a los dem\u00e1s principios indicados en la Convenci\u00f3n de Ginebra, en el territorio de dicho Estado.\n\u2013 Por falta de requisitos:\nc) cuando, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 25.2.b) y en el art\u00edculo 26 de la Directiva 2005/85/CE del Consejo, la persona solicitante se halle reconocida como refugiada y tenga derecho a residir o a obtener protecci\u00f3n internacional efectiva en un tercer Estado, siempre que sea readmitida en ese pa\u00eds, no exista peligro para su vida o su libertad, ni est\u00e9 expuesta a tortura o a trato inhumano o degradante y tenga protecci\u00f3n efectiva contra la devoluci\u00f3n al pa\u00eds perseguidor, con arreglo a la Convenci\u00f3n de Ginebra;\nd) cuando la persona solicitante proceda de un tercer pa\u00eds seguro, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 27 de la Directiva 2005/85/CE del Consejo y, en su caso con la lista que sea elaborada por la Uni\u00f3n Europea, donde, atendiendo a sus circunstancias particulares, reciba un trato en el que su vida, su integridad y su libertad no est\u00e9n amenazadas por raz\u00f3n de raza, religi\u00f3n, nacionalidad, pertenencia a grupo social u opini\u00f3n pol\u00edtica, se respete el principio de no devoluci\u00f3n, as\u00ed como la prohibici\u00f3n de expulsi\u00f3n en caso de violaci\u00f3n del derecho a no ser sometido a torturas ni a tratos crueles, inhumanos o degradantes, exista la posibilidad de solicitar el estatuto de refugiado y, en caso de ser refugiado, a recibir protecci\u00f3n con arreglo a la Convenci\u00f3n de Ginebra; siempre que el solicitante sea readmitido en ese pa\u00eds y existan v\u00ednculos por los cuales ser\u00eda razonable que el solicitante fuera a ese pa\u00eds. Para la aplicaci\u00f3n del concepto de tercer pa\u00eds seguro, tambi\u00e9n podr\u00e1 requerirse la existencia de una relaci\u00f3n entre el solicitante de asilo y el tercer pa\u00eds de que se trate por la que ser\u00eda razonable que el solicitante fuera a ese pa\u00eds;\ne) cuando la persona solicitante hubiese reiterado una solicitud ya denegada en Espa\u00f1a o presentado una nueva solicitud con otros datos personales, siempre que no se planteen nuevas circunstancias relevantes en cuanto a las condiciones particulares o a la situaci\u00f3n del pa\u00eds de origen o de residencia habitual de la persona interesada;\nf) cuando la persona solicitante sea nacional de un Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea, de conformidad con lo dispuesto en el Protocolo al Tratado Constitutivo de la Comunidad Europea sobre el derecho de asilo a nacionales de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea.\n2. La no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite prevista en este art\u00edculo deber\u00e1 notificarse en el plazo m\u00e1ximo de un mes contado a partir de la presentaci\u00f3n de la solicitud. El transcurso de dicho plazo sin que se haya notificado la resoluci\u00f3n a la persona interesada determinar\u00e1 la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de la solicitud y su permanencia provisional en territorio espa\u00f1ol, sin perjuicio de lo que pueda acordarse en la resoluci\u00f3n definitiva del procedimiento. La no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite conllevar\u00e1 los mismos efectos que la denegaci\u00f3n de la solicitud.\n3. La constataci\u00f3n, con posterioridad a la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de la solicitud de protecci\u00f3n internacional, de alguna de las circunstancias que hubiesen justificado su no admisi\u00f3n ser\u00e1 causa de denegaci\u00f3n de aqu\u00e9lla.", "id": 618724, "question": "\u00bfQu\u00e9 supone la no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite?"}, {"answers": {"answer_start": 86, "text": ["El Ministro del Interior, a propuesta de la Oficina de Asilo y Refugio, podr\u00e1, mediante resoluci\u00f3n motivada, no admitir a tr\u00e1mite las solicitudes"]}, "context": "Art\u00edculo 20. No admisi\u00f3n de solicitudes presentadas dentro del territorio espa\u00f1ol.\n1. El Ministro del Interior, a propuesta de la Oficina de Asilo y Refugio, podr\u00e1, mediante resoluci\u00f3n motivada, no admitir a tr\u00e1mite las solicitudes cuando concurra alguna de las circunstancias siguientes:\n\u2013 Por falta de competencia para el examen de las solicitudes:\na) cuando no corresponda a Espa\u00f1a su examen con arreglo al Reglamento (CE) 343/2003, del Consejo, de 18 de febrero, por el que se establecen los criterios y mecanismos de determinaci\u00f3n del Estado miembro responsable del examen de una solicitud de asilo presentada en uno de los Estados miembros por un nacional de un tercer pa\u00eds;\nb) cuando no corresponda a Espa\u00f1a su examen de conformidad con los Convenios Internacionales en que sea Parte. En la resoluci\u00f3n por la que se acuerde la no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite se indicar\u00e1 a la persona solicitante el Estado responsable de examinarla. En este caso, dicho Estado habr\u00e1 aceptado expl\u00edcitamente su responsabilidad y se obtendr\u00e1n garant\u00edas suficientes de protecci\u00f3n para la vida, libertad e integridad f\u00edsica de los interesados, as\u00ed como del respeto a los dem\u00e1s principios indicados en la Convenci\u00f3n de Ginebra, en el territorio de dicho Estado.\n\u2013 Por falta de requisitos:\nc) cuando, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 25.2.b) y en el art\u00edculo 26 de la Directiva 2005/85/CE del Consejo, la persona solicitante se halle reconocida como refugiada y tenga derecho a residir o a obtener protecci\u00f3n internacional efectiva en un tercer Estado, siempre que sea readmitida en ese pa\u00eds, no exista peligro para su vida o su libertad, ni est\u00e9 expuesta a tortura o a trato inhumano o degradante y tenga protecci\u00f3n efectiva contra la devoluci\u00f3n al pa\u00eds perseguidor, con arreglo a la Convenci\u00f3n de Ginebra;\nd) cuando la persona solicitante proceda de un tercer pa\u00eds seguro, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 27 de la Directiva 2005/85/CE del Consejo y, en su caso con la lista que sea elaborada por la Uni\u00f3n Europea, donde, atendiendo a sus circunstancias particulares, reciba un trato en el que su vida, su integridad y su libertad no est\u00e9n amenazadas por raz\u00f3n de raza, religi\u00f3n, nacionalidad, pertenencia a grupo social u opini\u00f3n pol\u00edtica, se respete el principio de no devoluci\u00f3n, as\u00ed como la prohibici\u00f3n de expulsi\u00f3n en caso de violaci\u00f3n del derecho a no ser sometido a torturas ni a tratos crueles, inhumanos o degradantes, exista la posibilidad de solicitar el estatuto de refugiado y, en caso de ser refugiado, a recibir protecci\u00f3n con arreglo a la Convenci\u00f3n de Ginebra; siempre que el solicitante sea readmitido en ese pa\u00eds y existan v\u00ednculos por los cuales ser\u00eda razonable que el solicitante fuera a ese pa\u00eds. Para la aplicaci\u00f3n del concepto de tercer pa\u00eds seguro, tambi\u00e9n podr\u00e1 requerirse la existencia de una relaci\u00f3n entre el solicitante de asilo y el tercer pa\u00eds de que se trate por la que ser\u00eda razonable que el solicitante fuera a ese pa\u00eds;\ne) cuando la persona solicitante hubiese reiterado una solicitud ya denegada en Espa\u00f1a o presentado una nueva solicitud con otros datos personales, siempre que no se planteen nuevas circunstancias relevantes en cuanto a las condiciones particulares o a la situaci\u00f3n del pa\u00eds de origen o de residencia habitual de la persona interesada;\nf) cuando la persona solicitante sea nacional de un Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea, de conformidad con lo dispuesto en el Protocolo al Tratado Constitutivo de la Comunidad Europea sobre el derecho de asilo a nacionales de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea.\n2. La no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite prevista en este art\u00edculo deber\u00e1 notificarse en el plazo m\u00e1ximo de un mes contado a partir de la presentaci\u00f3n de la solicitud. El transcurso de dicho plazo sin que se haya notificado la resoluci\u00f3n a la persona interesada determinar\u00e1 la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de la solicitud y su permanencia provisional en territorio espa\u00f1ol, sin perjuicio de lo que pueda acordarse en la resoluci\u00f3n definitiva del procedimiento. La no admisi\u00f3n a tr\u00e1mite conllevar\u00e1 los mismos efectos que la denegaci\u00f3n de la solicitud.\n3. La constataci\u00f3n, con posterioridad a la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de la solicitud de protecci\u00f3n internacional, de alguna de las circunstancias que hubiesen justificado su no admisi\u00f3n ser\u00e1 causa de denegaci\u00f3n de aqu\u00e9lla.", "id": 618725, "question": "\u00bfPuede no admitirse a tr\u00e1mite mi petici\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 33, "text": ["El derecho de asilo es la protecci\u00f3n dispensada a los nacionales no comunitarios o a los ap\u00e1tridas a quienes se reconozca la condici\u00f3n de refugiado en los t\u00e9rminos definidos en el art\u00edculo 3 de esta Ley y en la Convenci\u00f3n sobre el Estatuto de los Refugiados, hecha en Ginebra el 28 de julio de 1951, y su Protocolo, suscrito en Nueva York el 31 de enero de 1967."]}, "context": "Art\u00edculo 2. El derecho de asilo.\nEl derecho de asilo es la protecci\u00f3n dispensada a los nacionales no comunitarios o a los ap\u00e1tridas a quienes se reconozca la condici\u00f3n de refugiado en los t\u00e9rminos definidos en el art\u00edculo 3 de esta Ley y en la Convenci\u00f3n sobre el Estatuto de los Refugiados, hecha en Ginebra el 28 de julio de 1951, y su Protocolo, suscrito en Nueva York el 31 de enero de 1967.", "id": 618735, "question": "\u00bfQu\u00e9 es el derecho de asilo?"}, {"answers": {"answer_start": 39, "text": ["El derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas, pero respecto de las cuales se den motivos fundados para creer que si regresasen a su pa\u00eds de origen en el caso de los nacionales o, al de su anterior residencia habitual en el caso de los ap\u00e1tridas, se enfrentar\u00edan a un riesgo real de sufrir alguno de los da\u00f1os graves previstos en el art\u00edculo 10 de esta Ley, y que no pueden o, a causa de dicho riesgo, no quieren, acogerse a la protecci\u00f3n del pa\u00eds de que se trate, siempre que no concurra alguno de los supuestos mencionados en los art\u00edculos 11 y 12 de esta Ley."]}, "context": "Art\u00edculo 4. La protecci\u00f3n subsidiaria.\nEl derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas, pero respecto de las cuales se den motivos fundados para creer que si regresasen a su pa\u00eds de origen en el caso de los nacionales o, al de su anterior residencia habitual en el caso de los ap\u00e1tridas, se enfrentar\u00edan a un riesgo real de sufrir alguno de los da\u00f1os graves previstos en el art\u00edculo 10 de esta Ley, y que no pueden o, a causa de dicho riesgo, no quieren, acogerse a la protecci\u00f3n del pa\u00eds de que se trate, siempre que no concurra alguno de los supuestos mencionados en los art\u00edculos 11 y 12 de esta Ley.", "id": 618739, "question": "\u00bfQu\u00e9 es la protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 39, "text": ["El derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas"]}, "context": "Art\u00edculo 4. La protecci\u00f3n subsidiaria.\nEl derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas, pero respecto de las cuales se den motivos fundados para creer que si regresasen a su pa\u00eds de origen en el caso de los nacionales o, al de su anterior residencia habitual en el caso de los ap\u00e1tridas, se enfrentar\u00edan a un riesgo real de sufrir alguno de los da\u00f1os graves previstos en el art\u00edculo 10 de esta Ley, y que no pueden o, a causa de dicho riesgo, no quieren, acogerse a la protecci\u00f3n del pa\u00eds de que se trate, siempre que no concurra alguno de los supuestos mencionados en los art\u00edculos 11 y 12 de esta Ley.", "id": 618740, "question": "No he sido reconocido como refugiado. \u00bfQu\u00e9 alternativa tengo?"}, {"answers": {"answer_start": 39, "text": ["El derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas"]}, "context": "Art\u00edculo 4. La protecci\u00f3n subsidiaria.\nEl derecho a la protecci\u00f3n subsidiaria es el dispensado a las personas de otros pa\u00edses y a los ap\u00e1tridas que, sin reunir los requisitos para obtener el asilo o ser reconocidas como refugiadas, pero respecto de las cuales se den motivos fundados para creer que si regresasen a su pa\u00eds de origen en el caso de los nacionales o, al de su anterior residencia habitual en el caso de los ap\u00e1tridas, se enfrentar\u00edan a un riesgo real de sufrir alguno de los da\u00f1os graves previstos en el art\u00edculo 10 de esta Ley, y que no pueden o, a causa de dicho riesgo, no quieren, acogerse a la protecci\u00f3n del pa\u00eds de que se trate, siempre que no concurra alguno de los supuestos mencionados en los art\u00edculos 11 y 12 de esta Ley.", "id": 618741, "question": "No he obtenido el derecho de asilo. \u00bfQu\u00e9 alternativas tengo?"}, {"answers": {"answer_start": 167, "text": ["no devoluci\u00f3n ni expulsi\u00f3n de las personas a quienes se les haya reconocido, as\u00ed como en la adopci\u00f3n de las medidas contempladas en el art\u00edculo 36 de esta Ley y en las normas que lo desarrollen, en la normativa de la Uni\u00f3n Europea y en los Convenios internacionales ratificados por Espa\u00f1a."]}, "context": "Art\u00edculo 5. Derechos garantizados con el asilo y la protecci\u00f3n subsidiaria.\nLa protecci\u00f3n concedida con el derecho de asilo y la protecci\u00f3n subsidiaria consiste en la no devoluci\u00f3n ni expulsi\u00f3n de las personas a quienes se les haya reconocido, as\u00ed como en la adopci\u00f3n de las medidas contempladas en el art\u00edculo 36 de esta Ley y en las normas que lo desarrollen, en la normativa de la Uni\u00f3n Europea y en los Convenios internacionales ratificados por Espa\u00f1a.", "id": 618743, "question": "\u00bfQu\u00e9 derechos tendr\u00eda si se me concediera el derecho de asilo?"}, {"answers": {"answer_start": 167, "text": ["no devoluci\u00f3n ni expulsi\u00f3n de las personas a quienes se les haya reconocido, as\u00ed como en la adopci\u00f3n de las medidas contempladas en el art\u00edculo 36 de esta Ley y en las normas que lo desarrollen, en la normativa de la Uni\u00f3n Europea y en los Convenios internacionales ratificados por Espa\u00f1a."]}, "context": "Art\u00edculo 5. Derechos garantizados con el asilo y la protecci\u00f3n subsidiaria.\nLa protecci\u00f3n concedida con el derecho de asilo y la protecci\u00f3n subsidiaria consiste en la no devoluci\u00f3n ni expulsi\u00f3n de las personas a quienes se les haya reconocido, as\u00ed como en la adopci\u00f3n de las medidas contempladas en el art\u00edculo 36 de esta Ley y en las normas que lo desarrollen, en la normativa de la Uni\u00f3n Europea y en los Convenios internacionales ratificados por Espa\u00f1a.", "id": 618744, "question": "\u00bfQu\u00e9 derechos tendr\u00eda si se me concediera la protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 674, "text": ["el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;"]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618750, "question": "\u00bfQu\u00e9 es nacionalidad?"}, {"answers": {"answer_start": 127, "text": ["el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;"]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618748, "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por raza?"}, {"answers": {"answer_start": 246, "text": ["el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;"]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618749, "question": "\u00bfQu\u00e9 entendemos por religi\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 964, "text": [" el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;"]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618752, "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por opiniones pol\u00edticas?"}, {"answers": {"answer_start": 1287, "text": ["se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo."]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618754, "question": "\u00bfQu\u00e9 se considera como grupo social?"}, {"answers": {"answer_start": 2513, "text": ["sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo."]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618757, "question": "\u00bfPuedo solicitar protecci\u00f3n como refugiado por mi orientaci\u00f3n sexual?"}, {"answers": {"answer_start": 2608, "text": ["En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya."]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618759, "question": "\u00bfDebe haber un problema racial para que se me considere refugiado?"}, {"answers": {"answer_start": 2608, "text": ["En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya."]}, "context": "Art\u00edculo 7. Motivos de persecuci\u00f3n.\n1. Al valorar los motivos de persecuci\u00f3n se tendr\u00e1n en cuenta los siguientes elementos:\na) el concepto de raza comprender\u00e1, en particular, el color, el origen o la pertenencia a un determinado grupo \u00e9tnico;\nb) el concepto de religi\u00f3n comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de creencias te\u00edstas, no te\u00edstas y ateas, la participaci\u00f3n o la abstenci\u00f3n de hacerlo, en cultos formales en privado o en p\u00fablico, ya sea individualmente o en comunidad, as\u00ed como otros actos o expresiones que comporten una opini\u00f3n de car\u00e1cter religioso, o formas de conducta personal o comunitaria basadas en cualquier creencia religiosa u ordenadas por \u00e9sta;\nc) el concepto de nacionalidad no se limitar\u00e1 a poseer o no la ciudadan\u00eda, sino que comprender\u00e1, en particular, la pertenencia a un grupo determinado por su identidad cultural, \u00e9tnica o ling\u00fc\u00edstica, sus or\u00edgenes geogr\u00e1ficos o pol\u00edticos comunes o su relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de otro Estado;\nd) el concepto de opiniones pol\u00edticas comprender\u00e1, en particular, la profesi\u00f3n de opiniones, ideas o creencias sobre un asunto relacionado con los agentes potenciales de persecuci\u00f3n y con sus pol\u00edticas o m\u00e9todos, independientemente de que el solicitante haya o no obrado de acuerdo con tales opiniones, ideas o creencias;\ne) se considerar\u00e1 que un grupo constituye un grupo social determinado, si, en particular:\n- las personas integrantes de dicho grupo comparten una caracter\u00edstica innata o unos antecedentes comunes que no pueden cambiarse, o bien comparten una caracter\u00edstica o creencia que resulta tan fundamental para su identidad o conciencia que no se les puede exigir que renuncien a ella, y\n- dicho grupo posee una identidad diferenciada en el pa\u00eds de que se trate por ser percibido como diferente por la sociedad que lo rodea o por el agente o agentes perseguidores.\nEn funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye en el concepto de grupo social determinado un grupo basado en una caracter\u00edstica com\u00fan de orientaci\u00f3n sexual o identidad sexual, y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo. En ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como orientaci\u00f3n sexual, la realizaci\u00f3n de conductas tipificadas como delito en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol.\nAsimismo, en funci\u00f3n de las circunstancias imperantes en el pa\u00eds de origen, se incluye a las personas que huyen de sus pa\u00edses de origen debido a fundados temores de sufrir persecuci\u00f3n por motivos de g\u00e9nero y, o, edad, sin que estos aspectos por s\u00ed solos puedan dar lugar a la aplicaci\u00f3n del presente art\u00edculo.\n2. En la valoraci\u00f3n acerca de si la persona solicitante tiene fundados temores a ser perseguida ser\u00e1 indiferente el hecho de que posea realmente la caracter\u00edstica racial, religiosa, nacional, social o pol\u00edtica que suscita la persecuci\u00f3n, a condici\u00f3n de que el agente de persecuci\u00f3n se la atribuya.", "id": 618760, "question": "\u00bfDebe haber una situaci\u00f3n de conflicto en religi\u00f3n para que sea considerado refugiado?"}, {"answers": {"answer_start": 34, "text": ["1. Los actos en que se basen los fundados temores a ser objeto de persecuci\u00f3n en el sentido previsto en el art\u00edculo 3 de esta Ley, deber\u00e1n:\na) ser suficientemente graves por su naturaleza o car\u00e1cter reiterado como para constituir una violaci\u00f3n grave de los derechos fundamentales, en particular los derechos que no puedan ser objeto de excepciones al amparo del apartado segundo del art\u00edculo 15 del Convenio Europeo para la Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos y de las Libertades Fundamentales, o bien\nb) ser una acumulaci\u00f3n lo suficientemente grave de varias medidas, incluidas las violaciones de derechos humanos, como para afectar a una persona de manera similar a la mencionada en la letra a)."]}, "context": "Art\u00edculo 6. Actos de persecuci\u00f3n.\n1. Los actos en que se basen los fundados temores a ser objeto de persecuci\u00f3n en el sentido previsto en el art\u00edculo 3 de esta Ley, deber\u00e1n:\na) ser suficientemente graves por su naturaleza o car\u00e1cter reiterado como para constituir una violaci\u00f3n grave de los derechos fundamentales, en particular los derechos que no puedan ser objeto de excepciones al amparo del apartado segundo del art\u00edculo 15 del Convenio Europeo para la Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos y de las Libertades Fundamentales, o bien\nb) ser una acumulaci\u00f3n lo suficientemente grave de varias medidas, incluidas las violaciones de derechos humanos, como para afectar a una persona de manera similar a la mencionada en la letra a).\n2. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el apartado primero podr\u00e1n revestir, entre otras, las siguientes formas:\na) actos de violencia f\u00edsica o ps\u00edquica, incluidos los actos de violencia sexual;\nb) medidas legislativas, administrativas, policiales o judiciales que sean discriminatorias en s\u00ed mismas o que se apliquen de manera discriminatoria;\nc) procesamientos o penas que sean desproporcionados o discriminatorios;\nd) denegaci\u00f3n de tutela judicial de la que se deriven penas desproporcionadas o discriminatorias;\ne) procesamientos o penas por la negativa a prestar servicio militar en un conflicto en el que el cumplimiento de dicho servicio conllevar\u00eda delitos o actos comprendidos en las cl\u00e1usulas de exclusi\u00f3n establecidas en el apartado segundo del art\u00edculo 8 de esta Ley;\nf) actos de naturaleza sexual que afecten a adultos o a ni\u00f1os.\n3. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el presente art\u00edculo deber\u00e1n estar relacionados con los motivos mencionados en el art\u00edculo siguiente.", "id": 618745, "question": "\u00bfQu\u00e9 actos se consideran como persecuci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 731, "text": ["2. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el apartado primero podr\u00e1n revestir, entre otras, las siguientes formas:\na) actos de violencia f\u00edsica o ps\u00edquica, incluidos los actos de violencia sexual;\nb) medidas legislativas, administrativas, policiales o judiciales que sean discriminatorias en s\u00ed mismas o que se apliquen de manera discriminatoria;\nc) procesamientos o penas que sean desproporcionados o discriminatorios;\nd) denegaci\u00f3n de tutela judicial de la que se deriven penas desproporcionadas o discriminatorias;\ne) procesamientos o penas por la negativa a prestar servicio militar en un conflicto en el que el cumplimiento de dicho servicio conllevar\u00eda delitos o actos comprendidos en las cl\u00e1usulas de exclusi\u00f3n establecidas en el apartado segundo del art\u00edculo 8 de esta Ley;\nf) actos de naturaleza sexual que afecten a adultos o a ni\u00f1os."]}, "context": "Art\u00edculo 6. Actos de persecuci\u00f3n.\n1. Los actos en que se basen los fundados temores a ser objeto de persecuci\u00f3n en el sentido previsto en el art\u00edculo 3 de esta Ley, deber\u00e1n:\na) ser suficientemente graves por su naturaleza o car\u00e1cter reiterado como para constituir una violaci\u00f3n grave de los derechos fundamentales, en particular los derechos que no puedan ser objeto de excepciones al amparo del apartado segundo del art\u00edculo 15 del Convenio Europeo para la Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos y de las Libertades Fundamentales, o bien\nb) ser una acumulaci\u00f3n lo suficientemente grave de varias medidas, incluidas las violaciones de derechos humanos, como para afectar a una persona de manera similar a la mencionada en la letra a).\n2. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el apartado primero podr\u00e1n revestir, entre otras, las siguientes formas:\na) actos de violencia f\u00edsica o ps\u00edquica, incluidos los actos de violencia sexual;\nb) medidas legislativas, administrativas, policiales o judiciales que sean discriminatorias en s\u00ed mismas o que se apliquen de manera discriminatoria;\nc) procesamientos o penas que sean desproporcionados o discriminatorios;\nd) denegaci\u00f3n de tutela judicial de la que se deriven penas desproporcionadas o discriminatorias;\ne) procesamientos o penas por la negativa a prestar servicio militar en un conflicto en el que el cumplimiento de dicho servicio conllevar\u00eda delitos o actos comprendidos en las cl\u00e1usulas de exclusi\u00f3n establecidas en el apartado segundo del art\u00edculo 8 de esta Ley;\nf) actos de naturaleza sexual que afecten a adultos o a ni\u00f1os.\n3. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el presente art\u00edculo deber\u00e1n estar relacionados con los motivos mencionados en el art\u00edculo siguiente.", "id": 618746, "question": "\u00bfQu\u00e9 se considera como actos de persecuci\u00f3n graves?"}, {"answers": {"answer_start": 1575, "text": ["3. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el presente art\u00edculo deber\u00e1n estar relacionados con los motivos mencionados en el art\u00edculo siguiente."]}, "context": "Art\u00edculo 6. Actos de persecuci\u00f3n.\n1. Los actos en que se basen los fundados temores a ser objeto de persecuci\u00f3n en el sentido previsto en el art\u00edculo 3 de esta Ley, deber\u00e1n:\na) ser suficientemente graves por su naturaleza o car\u00e1cter reiterado como para constituir una violaci\u00f3n grave de los derechos fundamentales, en particular los derechos que no puedan ser objeto de excepciones al amparo del apartado segundo del art\u00edculo 15 del Convenio Europeo para la Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos y de las Libertades Fundamentales, o bien\nb) ser una acumulaci\u00f3n lo suficientemente grave de varias medidas, incluidas las violaciones de derechos humanos, como para afectar a una persona de manera similar a la mencionada en la letra a).\n2. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el apartado primero podr\u00e1n revestir, entre otras, las siguientes formas:\na) actos de violencia f\u00edsica o ps\u00edquica, incluidos los actos de violencia sexual;\nb) medidas legislativas, administrativas, policiales o judiciales que sean discriminatorias en s\u00ed mismas o que se apliquen de manera discriminatoria;\nc) procesamientos o penas que sean desproporcionados o discriminatorios;\nd) denegaci\u00f3n de tutela judicial de la que se deriven penas desproporcionadas o discriminatorias;\ne) procesamientos o penas por la negativa a prestar servicio militar en un conflicto en el que el cumplimiento de dicho servicio conllevar\u00eda delitos o actos comprendidos en las cl\u00e1usulas de exclusi\u00f3n establecidas en el apartado segundo del art\u00edculo 8 de esta Ley;\nf) actos de naturaleza sexual que afecten a adultos o a ni\u00f1os.\n3. Los actos de persecuci\u00f3n definidos en el presente art\u00edculo deber\u00e1n estar relacionados con los motivos mencionados en el art\u00edculo siguiente.", "id": 618747, "question": "\u00bfEs suficiente para solicitar la condici\u00f3n de refugiado, que existan actos de persecuci\u00f3n?"}, {"answers": {"answer_start": 33, "text": ["1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de refugiados:\na) las personas que est\u00e9n comprendidas en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la secci\u00f3n D del art\u00edculo 1 de la Convenci\u00f3n de Ginebra en lo relativo a la protecci\u00f3n o asistencia de un \u00f3rgano u organismo de las Naciones Unidas distinto del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados. Cuando esta protecci\u00f3n o asistencia haya cesado por cualquier motivo, sin que la suerte de tales personas se haya solucionado definitivamente con arreglo a las Resoluciones aprobadas sobre el particular por la Asamblea General de las Naciones Unidas, aqu\u00e9llas tendr\u00e1n, \u00abipso facto\u00bb, derecho a los beneficios del asilo regulado en la presente Ley;\nb) las personas a quienes las autoridades competentes del pa\u00eds donde hayan fijado su residencia les hayan reconocido los derechos y obligaciones que son inherentes a la posesi\u00f3n de la nacionalidad de tal pa\u00eds, o derechos y obligaciones equivalentes a ellos.\n2. Tambi\u00e9n quedar\u00e1n excluidas las personas extranjeras sobre las que existan motivos fundados para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de refugio antes de ser admitidas como refugiadas, es decir, antes de la expedici\u00f3n de una autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas."]}, "context": "Art\u00edculo 8. Causas de exclusi\u00f3n.\n1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de refugiados:\na) las personas que est\u00e9n comprendidas en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la secci\u00f3n D del art\u00edculo 1 de la Convenci\u00f3n de Ginebra en lo relativo a la protecci\u00f3n o asistencia de un \u00f3rgano u organismo de las Naciones Unidas distinto del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados. Cuando esta protecci\u00f3n o asistencia haya cesado por cualquier motivo, sin que la suerte de tales personas se haya solucionado definitivamente con arreglo a las Resoluciones aprobadas sobre el particular por la Asamblea General de las Naciones Unidas, aqu\u00e9llas tendr\u00e1n, \u00abipso facto\u00bb, derecho a los beneficios del asilo regulado en la presente Ley;\nb) las personas a quienes las autoridades competentes del pa\u00eds donde hayan fijado su residencia les hayan reconocido los derechos y obligaciones que son inherentes a la posesi\u00f3n de la nacionalidad de tal pa\u00eds, o derechos y obligaciones equivalentes a ellos.\n2. Tambi\u00e9n quedar\u00e1n excluidas las personas extranjeras sobre las que existan motivos fundados para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de refugio antes de ser admitidas como refugiadas, es decir, antes de la expedici\u00f3n de una autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas.\n3. El apartado segundo se aplicar\u00e1 a las personas que inciten a la comisi\u00f3n de los delitos o actos mencionados en \u00e9l, o bien participen en su comisi\u00f3n.", "id": 618761, "question": "\u00bfPor qu\u00e9 motivo puedo quedar excluido de la condici\u00f3n de refugiado?"}, {"answers": {"answer_start": 33, "text": ["1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de refugiados:\na) las personas que est\u00e9n comprendidas en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la secci\u00f3n D del art\u00edculo 1 de la Convenci\u00f3n de Ginebra en lo relativo a la protecci\u00f3n o asistencia de un \u00f3rgano u organismo de las Naciones Unidas distinto del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados. Cuando esta protecci\u00f3n o asistencia haya cesado por cualquier motivo, sin que la suerte de tales personas se haya solucionado definitivamente con arreglo a las Resoluciones aprobadas sobre el particular por la Asamblea General de las Naciones Unidas, aqu\u00e9llas tendr\u00e1n, \u00abipso facto\u00bb, derecho a los beneficios del asilo regulado en la presente Ley;\nb) las personas a quienes las autoridades competentes del pa\u00eds donde hayan fijado su residencia les hayan reconocido los derechos y obligaciones que son inherentes a la posesi\u00f3n de la nacionalidad de tal pa\u00eds, o derechos y obligaciones equivalentes a ellos.\n2. Tambi\u00e9n quedar\u00e1n excluidas las personas extranjeras sobre las que existan motivos fundados para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de refugio antes de ser admitidas como refugiadas, es decir, antes de la expedici\u00f3n de una autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas."]}, "context": "Art\u00edculo 8. Causas de exclusi\u00f3n.\n1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de refugiados:\na) las personas que est\u00e9n comprendidas en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la secci\u00f3n D del art\u00edculo 1 de la Convenci\u00f3n de Ginebra en lo relativo a la protecci\u00f3n o asistencia de un \u00f3rgano u organismo de las Naciones Unidas distinto del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados. Cuando esta protecci\u00f3n o asistencia haya cesado por cualquier motivo, sin que la suerte de tales personas se haya solucionado definitivamente con arreglo a las Resoluciones aprobadas sobre el particular por la Asamblea General de las Naciones Unidas, aqu\u00e9llas tendr\u00e1n, \u00abipso facto\u00bb, derecho a los beneficios del asilo regulado en la presente Ley;\nb) las personas a quienes las autoridades competentes del pa\u00eds donde hayan fijado su residencia les hayan reconocido los derechos y obligaciones que son inherentes a la posesi\u00f3n de la nacionalidad de tal pa\u00eds, o derechos y obligaciones equivalentes a ellos.\n2. Tambi\u00e9n quedar\u00e1n excluidas las personas extranjeras sobre las que existan motivos fundados para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de refugio antes de ser admitidas como refugiadas, es decir, antes de la expedici\u00f3n de una autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiado, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas.\n3. El apartado segundo se aplicar\u00e1 a las personas que inciten a la comisi\u00f3n de los delitos o actos mencionados en \u00e9l, o bien participen en su comisi\u00f3n.", "id": 618763, "question": "\u00bfPor qu\u00e9 motivo puedo quedar excluido de la protecci\u00f3n subsidiaria?"}, {"answers": {"answer_start": 34, "text": ["1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de beneficiarias de la protecci\u00f3n subsidiaria aquellas personas respecto de las que existan fundados motivos para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de protecci\u00f3n antes de ser admitidas como beneficiarias de la protecci\u00f3n subsidiaria, es decir, antes de la expedici\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de beneficiario de protecci\u00f3n subsidiaria, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas;\nd) constituyen un peligro para la seguridad interior o exterior de Espa\u00f1a o para el orden p\u00fablico.\n2. Lo dispuesto en los apartados anteriores se aplicar\u00e1 a quienes inciten a la comisi\u00f3n de los delitos o actos mencionados en los mismos, o bien participen en su comisi\u00f3n."]}, "context": "Art\u00edculo 11. Causas de exclusi\u00f3n.\n1. Quedar\u00e1n excluidas de la condici\u00f3n de beneficiarias de la protecci\u00f3n subsidiaria aquellas personas respecto de las que existan fundados motivos para considerar que:\na) han cometido un delito contra la paz, un delito de guerra o un delito contra la humanidad, de los definidos en los instrumentos internacionales que establecen disposiciones relativas a tales delitos;\nb) han cometido fuera del pa\u00eds de protecci\u00f3n antes de ser admitidas como beneficiarias de la protecci\u00f3n subsidiaria, es decir, antes de la expedici\u00f3n de la autorizaci\u00f3n de residencia basada en el reconocimiento de la condici\u00f3n de beneficiario de protecci\u00f3n subsidiaria, un delito grave, entendi\u00e9ndose por tal los que lo sean conforme al C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol y que afecten a la vida, la libertad, la indemnidad o la libertad sexual, la integridad de las personas o el patrimonio, siempre que fuesen realizados con fuerza en las cosas, o violencia o intimidaci\u00f3n en las personas, as\u00ed como en los casos de la delincuencia organizada, debiendo entenderse incluida, en todo caso, en el t\u00e9rmino delincuencia organizada la recogida en el apartado cuarto del art\u00edculo 282 bis de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en relaci\u00f3n con los delitos enumerados;\nc) son culpables de actos contrarios a las finalidades y a los principios de las Naciones Unidas establecidos en el Pre\u00e1mbulo y en los art\u00edculos 1 y 2 de la Carta de las Naciones Unidas;\nd) constituyen un peligro para la seguridad interior o exterior de Espa\u00f1a o para el orden p\u00fablico.\n2. Lo dispuesto en los apartados anteriores se aplicar\u00e1 a quienes inciten a la comisi\u00f3n de los delitos o actos mencionados en los mismos, o bien participen en su comisi\u00f3n.", "id": 618644, "question": "\u00bfQui\u00e9n se excluye de la protecci\u00f3n subsidiaria?"}]}